低血糖乘客急吃東西竟遭阿伯斥訓 巴士司機霸氣請他下車

台北市一輛大南客運公車昨(16)日停靠龍江路口站，一名女乘客因血糖低在車上吃東西，不料此舉引來旁邊的阿伯不滿，大聲訓斥車上禁止飲食要她下車，司機見狀上前解釋「她人不舒服你就讓她吃」，卻引發阿伯怒火跟司機起爭執，更揚言投訴司機，最後司機霸氣直接請他下車

根據同車乘客手機側錄的影片，一名女乘客因為血糖低吃點東西，沒想到阿伯對她大聲訓斥「你下去啦」、「為什麼在公車上吃東西？」，此時司機先是好聲勸阻「人不舒服你就讓她吃，她又沒有礙到你」、「她等下昏倒你要負責是不是？」沒想到引發阿伯怒火，回嗆「什麼叫我負責，不然你叫交通部不要禁止飲食啊」。

後來司機要求阿伯下車，還請現場乘客舉手表決使否要讓他下車，阿伯不滿揚言記下司機的名字投訴，司機也霸氣回應「拜託你去投訴，我沒有在怕你的啦 」，最後司機拉走阿伯的行李箱，開門讓阿伯下車。

影片上傳至「爆怨公社」以及「黑色豪門企業」，獲得網友讚賞「司機先生做得好，就是要有你這種」、「這阿伯有強迫症嗎？最討厭這種自以為正義的人」、「如果司機因違反《公路法》被罰款3萬元，一定要打電話去為這位司機平反」；影片中的女乘客也在貼文下方留言，「我有低血糖，常常會突然暈眩，全身無力，再來就是全身快速冒汗，但是只要稍微進食後，症狀就會好很多。很感謝這個司機，能體諒病人的不舒服」。

新北市政府交通局曾針對公車禁止飲食回應，目前並沒有法令強制限制乘客，但基於為了維護車內環境整潔，駕駛可柔性勸導，儘管公車內有「禁止飲食」的圖示，但目前主要還是靠司機勸導與乘客的公德心。

台灣運將都唔夠人，真係唔怕投訴

投票踢個阿伯落車真係正

果然係最尾的風景

自膠

台灣都難免有廢老
但係我估呢件事發生係香港 啲客會屌司機快啲開車

個阿伯有咩錯呢，規矩就規矩啦，香港人唔係最憎贏國人唔守規
點解唔係個乘客落車食或者上車前食

仲會有d 人好似上面咁講
但我依然支持女乘客

換轉低血糖男乘客唔知會點

首先個啊伯係未了解個女仔點解唔落車食或上車前食前就唔好走去judge鳩人
可唔可以係人地本身諗到去左某個地方先食野上左車發現就暈
血糖太低所以想食小小野頂住先?
即使係佢真係有錯係咪有必要屌曬老母咁起身屌鳩人先
成件事係咪咁可以咁唔冷靜去解決先
出發點有幾好但個行事手法錯左就已經唔岩啦
單單呢點已經錯左啦 你唔好同我講個女仔會屌鳩返個啊伯佢先咁激動
淨係睇條女個反應就知佢係呆撚左唔識反應果陣

血糖低真係會暈，呢個情況又唔同，司機都唔係儍咖!

阿伯又唔係太衰既 係諗野太死

負皮我個d 全部支持阿伯？

其實大陸人係車上大小二便都一樣係逼於無奈
唔通人地唔係急到瀨又會專登係車上痾咩

on9左膠當道

有病要食野唔識落車食?

條片又片面正係字幕個司機個邊, 個阿伯講咩完全無視~

屌你一撚定係食得大動作又有味啦
你食粒糖, 飲下含糖飲料一定細影響到其他人

岩呀 應該寧願死都唔可以食野

最緊要唔好影響到人呀嗎 守法最緊要

就係唔知個乘客食咩搞到阿伯咁大反應

其實係個 阿伯 唔好彩, 屌錯人

如果食野果個係 支那人, 跟住比阿伯屌

肯定個個都支持個阿伯, 屌鳩唔守規舉既支那人

你都on9, 正常進食唔會影響到人（氣味上或者外觀上，唔好拗食榴槤/咖哩呢啲，我講緊例如食粒朱古力之類），只要唔食到一地都係亦唔影響衞生。但大小便就無論觀感氣味定衞生都無可避免會影響其他乘客，點可以混為一談，偷換概念都唔好偷到咁盡啦 再者，大陸人周街痾直頭可以痴到喺廁所門口痾 分明就係衛生意識同公德嘅問題，邊可能真係急到瀨

Vote to kick Player xxx

如果冇呢part而系直接屌到佢下車會更霸氣

對低血糖病患者而言，食嘢=食藥。
落車食？落車前就暈咗你救？
上車前食？上車前食到變高血壓又點搞？

無睇你最後個兩句嘅人依然會因為上面我所講嘅嘢而負皮你

但我都係想屌你老母

支那仔死返去支那啦
忍屎忍尿影響健康添呀

上邊班傻鳩 黎過台灣未，台灣巴士冇明文規定唔比進食，嗰個標示係勸導，台灣呢邊好多指示係勸導，因為人地唔會濫用，香港就咩都明文規定，仲有有人用大小二便同食野比 你係咪on9啊

不過阿伯都係得個屌字
道德高地又未算輸哂

可能上面條撚樣平時食開屎呢
咁撚戇鳩既野都撈埋黎講

面斥不雅

相信係香港發生都會差唔多

留名睇連登仔屌女乖客

因為果啲弱智仔係進食大小二便維生⋯⋯

低血糖係會死人
點都要比佢食野先既

到時個個係車上食野都話自己低血糖扮頭暈咁點搞？你有方法check到佢講真定講假？
仲有因爲事主係女人仲識扮自己身體虛弱先有人撐
試下有個年輕男人係到食野班花生友會屌邊個

台灣連登仔

叫個低血糖既人落車先食 隨時企起身按鐘都按唔撚到呀

因為佢都想食 唔抵得人有得食

鐵面陳

香港人一定冇人敢舉手投票

廢老

新北市政府交通局曾針對公車禁止飲食回應，目前並沒有法令強制限制乘客

個個只會屌鳩司機快手開車

惻隱之心， 你交足戲既 你贏

踢尻d死廢老落車岩啦，冇影響你關你撚事

呢個年代，後生仔搭車應唔應該掛病歷出黎先得

好似白卡咁 上面寫埋你有咩病 搭車時要扣係坐位隔離

規矩大哂？你呢啲未叫墨守成規lo
所有車輛都要遵守交通規則 咁救護車趕住救人 係咪要等綠燈先過得？ 遲幾分鐘人都死埋
警察追賊 個賊衝紅燈 個警察洗唔洗等埋紅燈過左先繼續追？
然後啲司機見到：嘩 衝紅燈都有既 識唔識渣車嫁；警察知法犯法
"個司機有講錯咩，規矩就規矩啦，我話知你等緊救護車果個人去死啦"

下
你唔比個阿伯屌都唔好叫佢落車下話
人地的確無錯
係態度仆街姐

如果勸阻乘客唔食嘢嘅理由係對車上其他乘客造成不便
咁個阿伯的確先係最應該落車嗰位

on9 呢啲咪民粹囉 有冇問過呀伯接唔接受投票呀

仲要玩民主 好鬼抵死

咁你應該好支持呢單野

人地個職員都係按規矩做野

到時個個係門口扮病要急症睇病咁點搞

d例子錯哂 未考過車？
法律上係授權佢地係安全情況下衝燈同要求人地讓路
你遇到佢地要停車比佢地講嫁

奴性重到

人既安全係凌駕大部份依d 規矩之上

知道我想講咩未？
我講緊如果有人濫用大眾既同情心去破壞規矩既時候個後果可以好嚴重
既然你用醫院黎做例子，咁你唔諗下有一百個廢老跪係醫院門口話好辛苦，就快死，唔該快d睇我先，我排唔切隊啦
咁呢個情況班醫護可以點做？比果百幾條友打尖睇晒佢地先？佢地話自己就黎死喎，你唔係咁冷血仲要佢等呀話？

呢間大南巴士請咗好多退役軍人，話唔定個司機都係，真係未驚過

香港人又表現自己幾垃圾

如果唔食會暈眩
法律學者講的以法達義垃圾香港人永遠唔明
為左捍衛附例漠視別人安全

低血糖好嚴重喎
一陣暈左 死左係咪你負責

明愛醫院失救事件係另一回事
涉事人員本身係普通文員lv

連登牆頭草系列

記番起之前有個傻閪係巴士話咩咩“請勿”同“ 嚴禁”個分別

好多child只識盲信奉規則

食塊芝麻糖就比人屌

低血糖扮嘢

香港人思維次序係法理情(雖然近年已開始變), 台灣係情理法

屌，唔通個女仔會拎個榴槤出黎食咩，血糖低梗係食糖最直接

如果係中國人係坐車果陣低血糖
相信一定冇連登仔撐
連登仔諗野完全對人唔對事

只要係蝗蟲成件事唔同晒

其實食粒糖或一個包都接受到既

如果件事換成香港阿伯 而食野嘅女事主係新移民 呢度留言就會好唔同

會立即話係扮低血糖